% Title: Beamer-Dokument und \DeclareFloatingEnvironment
% Date: 09.12.2012, 19:59
% Url: http://www.golatex.de/beamer-dokument-und-declarefloatingenvironment-t9980.html

% Ich würde gerne in meiner Präsentation (beamer) eine eigene Gleitumgebung namens "scheme" mit den entsprechenden Captions der Form "Schema ..." verwenden. Also eigentlich gehts mir um die Captions. Es soll halt nicht "Abbildung" dastehen.
%
% Leider kommt bei der Verwendung des Befehls "\DeclareFloatingEnvironment[name=Schema]{scheme}" aus dem Paket newfloat der Fehler "! LaTeX Error: Not in outer par mode", wenn ich folgendes Minimalbeispiel verwende:

\documentclass{beamer}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Captions
\usepackage[format=plain, labelsep=quad, textformat=simple, justification=justified, font=small, labelfont=bf, skip=10pt]{caption}                  % Captions formatieren (früher: format=hang)
\captionsetup[table]{singlelinecheck=false,position=above}   % Tabellen: captions linksbündig
\captionsetup[figure]{singlelinecheck=true,position=bottom}   % Bilder: captions zentriert

\usepackage{newfloat}
\DeclareFloatingEnvironment[name=Schema]{scheme}
\begin{document}

\begin{frame}
\begin{scheme}[htbp]
\centering
 Text.
\caption{Beschriftung.}
\end{scheme}
\end{frame}

\end{document}

% Verwende ich mein eigentliches Dokument, an dem ich gerade arbeite, bekomme ich den Fehler "Floats lost".
%
% Mit der Umgebung "figure" klappt alles wunderbar.

